export default {
  id: 'nhk_listen_word_1_2',
  name: 'NHK 청해 단어 1 (글자)',
  data: [
    { question: 'つうきん/통근', answer: ['通勤'] },
    { question: 'しょうちょう/상징', answer: ['象徴'] },
    { question: 'えいぞう/영상', answer: ['映像'] },
    { question: 'しゃりょう/차량', answer: ['車両'] },
    { question: 'せいちょう/성장', answer: ['成長'] },
    { question: 'とうじょう/등장', answer: ['登場'] },
    { question: 'ふっかつ/부활', answer: ['復活'] },
    { question: 'げんざい/현재', answer: ['現在'] },
    { question: 'とうしょ/당초', answer: ['当初'] },
    { question: 'ほどこす/행하다(行う) / (면목을) 세우다 / 베풀다 / (대책을) 세우다 / (비료를) 주다 / 장식하다', answer: ['施す'] },
    { question: 'ゆらい/유래', answer: ['由来'] },
    { question: '/약, 대략', answer: ['およそ'] },
    { question: 'げんてい/한정', answer: ['限定'] },
    { question: 'ひろば/광장', answer: ['広場'] },
    { question: 'ざつぜんしている/난잡하다', answer: ['雑然としている'] },
    { question: 'はば/폭', answer: ['幅'] },
    { question: 'かつよう/활용', answer: ['活用'] },
    { question: 'さいには/~할 때는', answer: ['際には'] },
    { question: 'めざす/목표로 하다', answer: ['目指す'] },
    { question: 'ほどう/보도', answer: ['歩道'] },
    { question: 'しゃどう/차도', answer: ['車道'] },
    { question: 'ほこうしゃよう/보행자용', answer: ['歩行者用'] },
    { question: 'ひろがる/펼쳐지다', answer: ['広がる'] },
    { question: 'ちゅうおうぶ/중앙부', answer: ['中央部'] },
    { question: 'こうじ/공사', answer: ['工事'] },
    { question: 'きりわけ/구분', answer: ['切り分け'] },
    { question: 'よびこむ/불러들이다', answer: ['呼び込む'] },
    { question: 'しゅうへん/주변', answer: ['周辺'] },
    { question: 'かんこうきゃく/관광객', answer: ['観光客'] },
    { question: 'ようす/모양', answer: ['様子'] },
    { question: 'ゆきげしょう/눈으로 덮힘', answer: ['雪化粧'] },
    { question: 'どうろ/도로', answer: ['道路'] },
    { question: 'かんき/한기', answer: ['寒気'] },
    { question: 'ながれこむ/흘러들다', answer: ['流れ込む'] },
    { question: 'へいねん/평년', answer: ['平年'] },
    { question: 'かんそく/관측', answer: ['観測'] },
    { question: 'きこむ/껴입다', answer: ['着込む'] },
    { question: 'ちゅうしん/중심', answer: ['中心'] },
    { question: 'おそれ/두려움, 우려', answer: ['恐れ'] },
    { question: 'へいち/평지', answer: ['平地'] },
    { question: 'さんち/산지', answer: ['山地'] },
    { question: 'せきせつ/적설', answer: ['積雪'] },
    { question: 'よそう/예상', answer: ['予想'] },
    { question: '~についで/~다음으로', answer: ['~に次いで'] },
    { question: '~ばんめ/~번째', answer: ['~番目'] },
    { question: 'ぜんたい/전체', answer: ['全体'] },
    { question: 'えいきょう/영향', answer: ['影響'] },
    { question: 'やくだつ/도움되다', answer: ['役立つ'] },
    { question: 'しゃりん/차바퀴', answer: ['車輪'] },
    { question: 'じどうしゃ/자동차', answer: ['自動車'] },
    { question: '/놀랍게도 / 참 / 대단히', answer: ['なんと'] },
    { question: 'ちじょう/지상', answer: ['地上'] },
    { question: 'こうか/고가(도로)', answer: ['高架'] },
    { question: 'ざんぎょう/잔업', answer: ['残業'] },
    { question: 'しんや/심야', answer: ['深夜'] },
    { question: 'かんし/감시', answer: ['監視'] },
    { question: 'よくせい/억제', answer: ['抑制'] },
    { question: 'じゅんかい/순회', answer: ['巡回'] },
    { question: 'せってい/설정', answer: ['設定'] },
    { question: 'しゃない/사내', answer: ['社内'] },
    { question: 'けいろ/경로', answer: ['径路'] },
    { question: 'おくないよう/옥내용', answer: ['屋内用'] },
    { question: 'びょくそく/초속', answer: ['秒速'] },
    { question: 'がぞう/화상', answer: ['画像'] },
    { question: 'そうしん/송신', answer: ['送信'] },
    { question: 'おさえる/억제하다', answer: ['抑える'] },
    { question: 'やかん/야간', answer: ['夜間'] },
    { question: 'みまわり/순찰', answer: ['見回り'] },
    { question: 'けいびいん/경비원', answer: ['警備員'] },
    { question: 'さつえい/촬영', answer: ['撮影'] },
    { question: 'そうてい/상정', answer: ['想定'] },
    { question: 'りようりょう/이용료', answer: ['利用料'] },
    { question: '/하마', answer: ['カバ'] },
    { question: 'らいえんしゃ/내원자', answer: ['来園者'] },
    { question: '/먹이주기', answer: ['えさやり'] },
    { question: 'たいけん/체험', answer: ['体験'] },
    { question: '~のさいちゅうに/(한창) ~하는 중에', answer: ['の最中に'] },
    { question: 'しいくいん/사육사, 사육원', answer: ['飼育員'] },
    { question: 'しんけい/신경', answer: ['神経'] },
    { question: 'そんしょう/손상', answer: ['損傷'] },
    { question: 'けがをおう/부상을 입다', answer: ['怪我を負う'] },
    { question: 'めがける/목표로 삼다, 노리다', answer: ['目がける'] },
    { question: 'ほうりなげる/내던지다', answer: ['放り投げる'] },
    { question: 'ふきん/부근', answer: ['付近'] },
    { question: 'そえる/첨부하다, 붙이다, 갖다대다 / 거들다, 돕다', answer: ['添える'] },
    { question: 'ほじょ/보조', answer: ['補助'] },
    { question: 'そらす/(눈, 얼굴, 화제 등의 방향을 딴 데로) 돌리다 / 빗나가게 하다 / 피하다 / 놓치다', answer: ['逸らす'] },
    { question: 'すき/틈, 빈틈, 겨를', answer: ['透き'] },
    { question: 'ひとさしゆび/검지', answer: ['人差し指'] },
    { question: 'なかゆび/중지', answer: ['中指'] },
    { question: 'かんつう/관통', answer: ['貫通'] },
    { question: '/~이면, ~라면', answer: ['~であれば'] },
    { question: 'さぎょう/작업', answer: ['作業'] },
    { question: 'てじゅん/수순, 순서', answer: ['手順'] },
    { question: 'べいぐん/미군', answer: ['米軍'] },
    { question: 'らっかぶつ/낙하물', answer: ['落下物'] },
    { question: 'ほいくえん/보육원', answer: ['保育園'] },
    { question: 'ぶったい/물체', answer: ['物体'] },
    { question: 'りりく/이륙', answer: ['離陸'] },
    { question: 'じょうくう/상공', answer: ['上空'] }

  ]
}
